[{"category":"5","correct":"2","question":"ホームの階段で転げ落ちて、痛い(___)はずかしいやら、ひどい目にあった。","answer":"や※と※やら※し"},{"category":"5","correct":"3","question":"普段はほとんど笑わないプーチンさん(___)笑うほど、ブッシュさんの冗談はおかしかった。","answer":"だけ※ながら※だけが※でさえ"},{"category":"5","correct":"2","question":"図書館へ本を返しに行った(___)、となりにある郵便局で切手を買ってきた。","answer":"ばかりに※ために※ついでに※とおりに"},{"category":"5","correct":"2","question":"彼は掃除や洗濯が好きな(___)料理もつくれるので、奥さんはとても助かっているそうだ。","answer":"うえで※あげくに※うえに※ことに"},{"category":"5","correct":"2","question":"大ホール(___)、パーティーを開きます。","answer":"につけて※について※において※にたいして"},{"category":"5","correct":"3","question":"安くておいしいレストランの知識(___)加藤さんよりくわしい人を私は知らない。","answer":"にとっては※につけては※によっては※にかけては"},{"category":"5","correct":"2","question":"久しぶりの家族旅行だから、みんなの(___)沿ったところに行こう。","answer":"希望の※希望が※希望に※希望が"},{"category":"5","correct":"2","question":"酒はともかく、タバコの量は少し(___)。","answer":"減らさないはずだ※減らさないべきだ※減らすべきだ※減らすはずだ"},{"category":"5","correct":"2","question":"ストレス解消するには、運動する(___)限ります。","answer":"を※が※に※へ"},{"category":"5","correct":"1","question":"デビット君の話し方は(___)っぽい。","answer":"子供に※子供※子供と※子供だ"},{"category":"5","correct":"1","question":"仕事の大変さは自分で(___)こそはじめてわかる。","answer":"やり※やって※やる※やった"},{"category":"5","correct":"2","question":"これは事実に(___)書いた報告書で、私の個人的な意見は含まれていない。","answer":"通じて※反して※基づいて※対して"},{"category":"5","correct":"3","question":"先生のご指導(___)、論文を完成させることができました。","answer":"といって※について※となって※によって"},{"category":"5","correct":"3","question":"あなたの要求が通るかどうかは、言い方(___)決まるだろう。","answer":"次第を※次第と※次第に※次第で"},{"category":"5","correct":"0","question":"この解説書は説明がわかりやすくて専門用語も少ないので、初めてＰＣを使う人(___)です。","answer":"向き※向く※向いて※向かず"}]